港大數學系險被肢解 前副教授感慨：想學技巧唔好入大學

殺科風波
求學還是求出路？

功利主義掛帥的香港，求學又豈止求分數，還要求出路。每年除了為讀醫學、法律等傳統精英科目爭崩頭外，近年受歡迎的，還有「環球商業管理」和「計量金融」等搵錢學科。要賺大錢又要清楚睇到出路，令傳統的理論性學科愈來愈不受歡迎。

上月，港大理學院便以修讀人數少為理由，計劃18/19年度取消「天文學」和「數學及物理」兩個主修科；甚至傳出要將數學系分拆，併入精算系和物理系。只講供求及實用，令大學正式淪為「大學店」。

獨斷獨行的決定惹來校友極力反對，當中包括數學系退休教授丁南僑，他認為數學不是學者孤芳自賞的科目，更與社會公義有莫大關係。前天文台台長林超英，更不滿大學淪為超市，教育資源竟由金融高手把持，不好賣的就不賣。他們接受本刊訪問，細說他們心目中真正「明德格物」的大學教育。

格物致知

猶記得中五之時，附加數學老師為了示範解題，親手在黑板面前畫、畫、畫，用粉筆寫下最終答案，會情不自禁大嗌：「你哋睇吓幾靚！」記者數學「掹車邊」，不懂欣賞「加減乘除」。今次訪問數學教授，也忍不住請教何謂「數學之美」。

「數學其中一種精神就係嗰種簡潔性，可以將好複雜嘅嘢化繁為簡，就係一種美感 好多自然界現象，原來都係由啲好簡單嘅數學原理所支配，你會覺得嗰啲嘢好似就咁被結晶化，你會覺得好珍惜。」任教港大數學二十多年的丁南僑教授研究範疇是矩陣論的「數值域」：「就係研究一啲想像中嘅物體係凹定凸。」

削足就履
這種純數學的美，大家可能未必識欣賞兼覺冇用，當中也許包括一眾只會計數賺錢的大學管理層。去年初履新的理學院院長艾宏思早前突然亮出數個大刀闊斧的改革，包括將在港大有七十八年歷史的數學系分拆，與其他學系合併。受到輿論壓力後，丁教授指院方已向同事保證分拆數學系在可見將來不會實行。

但如艾宏思在解釋殺科原因的公開信中指，自由選擇主修科的港大理學士課程內，學生確實「用腳投了票」：一六年約四百五十名畢業生中，少於三十人主修數學。比最受學生歡迎的「食物及營養科學」少近五十人。但丁教授認為，修讀人數絕不能成削科、拆系的原因：「其實更要諗點推廣，令更多人揀，而唔係對鞋夾腳，就削啲腳趾。」

「大學唔係個職業學校，係個發展知識嘅前園。大學唔單只話社會某職業需要幾多人，就幫你訓練。」曾任數年理學院副院長，主責教與學的丁教授認為，香港社會鼓吹功利主義，令港人以為大學教育就是教人「搵食」：「而家連DSE揀electives，都要諗將來可唔可以靠呢樣嘢點點點，係香港整體嘅短視。」「大學其實係俾你個腦去裝備一種思考方法，令你去做咩都得，而唔係訓練你做會計 Education is what survives, when what has been learnt has been forgotten（即使忘記技巧，也能記着的，才是教育）。」

不止微積分
中學時丁南僑雖被分文科班，不過真正興趣卻在物理學：「原子、太空、火箭呢啲現象覺得好有趣。」但第一次想報考中大物理卻失敗，決意花一年在家自修，反而燃起對數學的渴求：「嗰時一邊準備重考，一邊睇好多數學書。有個筆名李學數嘅人，喺雜誌寫數學普及文章，睇完先發覺數學領域好闊，唔係會以為數學最高級係微積分。」最終在七六年獲港大數學系取錄。那時的薄扶林更像他心目中的大學：「我讀書嘅時代，少啲人好『知微』咁講一定要讀邊行，反而更多以興趣去揀。」

從前的大學生活，比GPA更重要的，是開拓知識領域。入學時，丁南僑是文學院中僅餘的兩位數學系學生（當時港大、數學分文、理兩邊）：「講師會每個禮拜義務見我哋一次，俾啲論文或者深啲嘅書我哋睇。唔計學分，但睇完要做個seminar，向另一個同學講解。其他大學應該冇咁嘅嘢，嗰種師生關係，咁樣去言傳身教，令我產生好濃厚知識追尋嘅興趣。」

那時的文學院第二、三年課程會在year 3一次過考試，變相學生在year 2 可以有更多自由。丁南僑加入了學社聯會，並擔任會長，是各學會的監察機構：「嗰兩年基本上冇上堂，幾乎日日喺soc房過。」

他亦可以瘋狂睇戲：「嗰時冇咩錢，都係一個人睇早場，或者睇明珠台深夜嘅經典，杜魯福、Linsey Anderson呢啲文青戲。」更拍過多套短片：「我拍動畫，book咗港大嘅drama theatre，三日兩夜淨係瞓幾個鐘，幾十個小時就係：拍一格，郁少少，再拍。」又拍過一些關於新移民或木屋區等社會議題的短片。

你做教授緊係有錢

冇數學系嘅大學, 唔配叫自己做大學

我以前聽過有一間大學話要cancel哲學系

完全cls

李天命依啲奶共垃圾死有餘辜

佢以前都無咁奶共

近兩年係出盡力奶

數學係一切科學之源

唔尊重數學既地方, 科研必仆街

Cancel得哲學，咁文學同歷史都係時間問題
一間大學冇文史哲又冇數學 降格做Ive算啦

總之有醫學 法律 環球xx就ok啦

你睇下連登仔一年365日都叫人揀專科搵食科

高級專業教育學院

改個名, 叫環球數學研究咪得囉

數為根 學為本
萬物皆為數學管

自從大英帝國撤退之後

HKU近年比班共匪搞到人唔似人, 鬼唔似鬼咁

我同事個仔讀哲學系，如果你有聽過佢點睇個仔讀哲學系就明
佢個女讀護士畢業做2年野之後轉私家醫院做野，個師奶同事對個女就有讚冇彈，次次講起佢就笑到見牙唔見眼
個大仔呢？讀哲學系畢業，出到黎只可以做一般文職等入政府工，佢老母就次次都話佢白癡讀乜鬼哲學系，搵唔到錢乜乜柒柒有幾難聽得幾難聽
咁你明唔明老一輩嘅港柒個份心態？

$$$$$$$$$$$$$$$ 最上

香港maths grad好易揸兜

利申maths grad

香港社會邊識欣賞真正既學術

所以我屌華人賤種社會唔係冇原因鳩up
功利搵錢至上就連基本思考都可以放棄
社會發展本身就係由人文同數學累積建立出黎
香港就逆道而行
唔好問點解總大部份香港人毫無品味

無人屌下 港共政府令個社會環境根本逼人功利？
基本開支年年仲升多過通漲 樓價/租金又高 想唔功利d都難啦

電腦、AI、精算呢D都好需要數學專業既人

香港現時無軍事工業, 否則真係求材若渴

病態社會
話左西方文化就算原意幾好幾高尚，只要一傳入華人社會都會變質，只係時間問題

香港老闆會揀有經驗嘅人
唔會執個數撚返嚟玩育成遊戲

科研⋯⋯講下嘅啫

數學，物理呢啲基本科學研究，亞洲同西方嗰啲大學比完全可以話係垃圾，完全唔使追，亦冇得追，可能係咁決定放棄

摺左d頹科 唔好害人啦

因為除左大學教職，世上好難有一分工係直接話請哲學系畢業生

進修做教畜都可以穩定收入

港大無得玩架啦, 比人染紅左攪亂個場
正常一間餐廳都要多款式既菜d人先入去食
而家個on9老闆同你講有d款無人食要cut
咁不如開魚蛋鋪算啦

出去見到餐牌可以揀嘅少之又少
真係食車仔麵好過
反而美加華人開舖餐飲嘅menu重多選擇

睇下早年科學園

都未必完全係垃圾
起碼日本科研都幾勁

日本軍工同太空方面請人去做科研, 然後部份技術轉返民用

導彈領域日本仲勁過美帝

最慘係仲有人撐 冇呢d理科算咩大學

痴撚線
數學除左精算同物理仲有其他範疇
就咁活生生肢解咪好多數都冇得讀?

其實有陣時網上鼓吹, 咩入大學垃圾科無用, 例如你讀中大但讀social science
有d平民有個仔女入到大學已經好幸福 無果班人咁多要求

香港從來無建立一個系統支持精英研究
只有一個系統支持班垃圾升學

大學係香港邊係做學術研究架，研究衝唔到排名，咁研究黎做咩。啲學系 港資腦細唔中意，無人讀咪cut囉。

講到尾都唔知係on 9腦細對乞食科既偏見搞到無人想讀呢啲科，定係cut資源搞到愈來愈摺，腦細更加唔中意，呢兩樣邊樣先係源頭。

狀元去曬讀醫
就知呢個城市冇希望

香港有過邱成桐
不過係中大唔係港大
人地e家係美國人

係
就咁睇我本來以為我理解錯. (以為佢只係將部份module分落其他系度)
如果成個數學系冇撚左, 咁班純數撚就即時收皮.

用 linux 啦

搵食大過天

乜都講錢

學術研究係一條不歸路

如果數學系都會比人肢解，咁文學院咪遲早會摺

講緊嗰啲好似量子力學，天文，化學等嗰啲好基礎嘅科學研究，係所有更高等科技發展嘅基礎，你睇吓國際論文，10張都冇一張係亞洲（計埋日本），就算亞洲出到國際文獻嗰啲研究，規模/結果同美帝比都好似幼稚園級，西方嗰邊大方就見你都好似有啲價值就間唔中俾你出，美帝甚至英國嗰啲研究唔係自備都係咁講完全唔係同一個水平線上，香港甚至日本啲大學所謂出嘅文獻，你以前做研究要搵資料基本上可以skip晒

Singapore 都係？

啲錢又唔係你港大自己岀
大佬無錢賺就cut咗去
真係當自己商業公司咁運作

曾經講過話想摺文學院啦

咁中小學都係香港讀，又入過中大，就算最尾成就路關香港事，興趣都算係係香港培育

琴棋書畫詩酒花

不如柴米油鹽醬醋茶

pure art pure science 讀唔到phd 大多都係做垃圾工

香港人講效率講速食，依個文化太過根深蒂固

數學明明係大學最難讀個科

之前聽過city 中文系變無hon已經覺得痴線

無人讀仲點開辦
點解無人讀，問下個社會，政府點做職系多元化

最難讀個科

私人市場有無12k 起薪？

最可怕係，逆道而行都成為國際金融中心，世界轉口港

依家啲人學數學嘅心態完全錯曬，佢地只著重數學上嘅應用，覺得如果應用唔到就即係學黎冇用，完全無視咗數學本質上嘅美麗，數學根本就係藝術般嘅存在，係邏輯思維上嘅藝術，但係就冇乜人欣賞。不過又難怪嘅，香港大部份所謂嘅“數學老師”都冇熱誠教數學，教出黎嘅學生又點會識得去欣賞呢種美麗。

金融中心要金融人才

轉口港要工程同物流人才

數學依d 幫手做到金融同工程計算就算

的確唔鼓勵，因為真係易揸兜
但都要留個選擇俾唔介意揸兜既人，無理由連個選擇都要扼殺，社會出錢既大學唔應該只顧謀利

做下統計 香港幾多中學數學教師大學讀純數出身？

物理都好少少，可以去lab 做physical test 同calibration

中學洗乜純數出身
求其搵個工程人搞掂

其實香港係要發展套制度鼓勵精英發展科研，而唔係搵食
但資源就用左去鼓勵班垃圾升學

數學 哲學 人類學

真係富貴科
玩得都係貴族

讀完出黎飲恨
Wfc

哲學同神學建構現代，現代人就離佢地越走越遠。

好過數學做唔返本行，求奇做d 唔相關、中學程度都做到嘅野又係10-12k

李天命還李天命，哲學還哲學。

將李天命當係哲學權威會係d 咩人

唔係話我歧視東亞人，有時覺得日本仔生為東亞人都幾可惜

痴撚線。

HKU改名做 支那香港商學書院 算鳩數啦. 咪撚繼續攪臭HKU個朵丫, DLLM支那狗.

Sci fac個dean一上位就搞咁多野
因為math喺香港乞食，所以要cut？
因為stat同精算係sci入面最搵錢，所以要留？
我讀緊stat都睇唔過眼

日本仔諾貝爾獎攞到手軟

東亞諸國仲係度發緊夢

一個地方連自己歴史都唔識，好難唔係文化沙漠
人地既歷史都應該要學啦

哈哈
一間大學cut 數學哲學就屌鬼 話唔配做大學
轉個頭另一邊 放榜叫人讀醫 讀專科 讀律師
話唔讀無將來無fg 50K

跟住就賴人向錢看
講真呢樣香港人自己攞黎
永遠只有錢

現代華人社會只有「術」，求「學」道只會俾人笑戇鳩仔、冇前途

最大問題你係政府資助嘅大學
點解而家大學都要做靚條數？係比邊個睇？
你話其他學院嫌你數學科浪費資源都情有可原
大佬你自己理學院dean自行閹割
一間公立大學做乜要做靚條數？
照呢個邏輯咁好多科都可以收皮喇

哲學都明 神學唔係應該越現代越應該摒除咩 完全冇科學根據 舊時代遺留落黎既垃圾

香港比中国管緊架，你係唔係想港獨呀，JR狗

老母：「讀得開心係你自己嘅事，我感受唔到囉！」
「但搵到錢俾多d家用就現兜兜 」

香港既大學從來就係一個職前訓練所
唔係學術既地方

神學、宗教研究都係文化研究嘅一部分，了解羅馬帝國時期到中世紀到近代嘅文明發展都好有用

咪係
呢頭屌人唔揀純理科
轉個頭叫人一定要揀專科
又賴支共又賴香港人
明明自己都有份搞成咁

科研⋯⋯講下嘅啫

數學，物理呢啲基本科學研究，亞洲中國同西方嗰啲大學比完全可以話係垃圾，完全唔使追，亦冇得追，可能係咁決定放棄

個別例子另計
e.g.陳景潤

首先唔好怪落學生

有前因就有後果

我正正係乞食科出身

作為一個 衣食住行都搞唔掂 又如何同你講知識？

社會唔需要咁多人做研究 又有冇諗過凍結一d 非專科？

又或者開多d一年性就業既課程等班乞食撚去轉行？

例如美國 醫療系 係要有bsc先可以升學

姐係一班人已經有科學起先讀得上去

Law又可唔可以要受過ba訓練先入得？

家陣係學制跟唔上社會需求

浪費緊一大班「人材」去做賤業

再者 無基本行業 點樣叫人投身科研？

韓國有三星 日本有三菱 香港有咩？

好多training 係大學真係做唔到 你要有實際商業應用先可以支持到人材培訓

點解醫生係成功既一環

某程度係 醫療業發展得好好 而帶動出黎
中間醫生有地方實習 做完houseman 可以再行speciality 一直keep住training

試問有乜行業做到咁 有civil 囉

姐係你屌大學仆街之前 唔該屌下政府先

老實說 每年都有一大班bsc同學被就業撥冷水 你敢話個個都廢？ 十個有9個拎緊13-14k 驚緊未來無地方住 無生活保障

仲話讀數？ 訓練思考？ 你連飯都無得食仲講科研？

我諗你連a4紙都買唔起窄

入左bsc pure sci 記得quit 香港有掘頭路

趁有心有力 考入專科啦 sci幾時都可以讀

為理想去西方國家

數學系特別多奇奇怪怪嘅人
利申：我係其中一個

點解要鬧學院？

點解唔係諗政策政府搞到今時今日？

點解唔打諗係香港人既短視？

錯撚曬

當然你係無神論可以咁講，但係物質世界後 ge 野，所有科學都唔可以踏足到，唯有靠神學。

香港除咗炒賣就係炒賣

1980年以前, 中學會考最勁既人係選入理學院

你做緊老闆喎，點算揸dull

不過bachelor 數學畢業真係冇野可以做

唔係 唔係無得追

係一定要追 只係香港被中國扼殺緊

只準香港有金融醫療 軍事科技 係唔允許

連核電廠都無香港人可以接觸到

但係核能先係要好多數phy chem人材

無實質本地工業係支持唔到科研

香港私人市場唔識欣賞science grad既人係好弱智既一件事

啱 無相關經驗根本連in都費事

講夢想都要食飯
乞食科點都係要乞食

以前大學率低+經濟起飛，入得大學都大把工做到，緊係唔care讀咩科搵多啲錢
唔諗出路嘅話我都想讀歷史、語言學

弱智就死開LA.

鬧緊支那, 撚有鬧學院? 與其俾支那狗空降, 不如HKU成間摺埋丫! 醒d la.

支那狗咁勁, 咪自己開間CHKU lo

起碼D 醫生係信得過

以前一年十萬考生 2間大學，當6千個位
6%

依家6萬考生 8大萬5個資助，未計一堆學店

點比

三屍十二命係你地臭閪支那任命架

做老闆係好事

agger

似乎係你打稻草人啵，我有話所有野？

但係大部份香港人係冇得揀。

果個網咪臭係連登囉

我問你呀，我有話所有野咩，答左我先慢慢搬你個龍門啦，JR狗。

有時唔可以咁講
讀science 係好有理想呀追夢呀乜乜柒柒
但係唔駛搵食？

最on 9 嘅就係啲人覺得追求理想就要乞食
知道你做研究，淨係話哇好有理想
唔知背後住劏房日日食公仔麵，連自己人工都要拎出嚟做研究經費

你話係咪無人想讀science 一定唔係
現實嘅考慮打沉 9成人
呢個係環境嘅問題

中文系
英文系
歷史系

好快cut曬

呢D科得bachelor梗易揸兜
讀到上去就另一個世界

JR狗又黎支持港獨?

叫你地讀未又係不了

咪水鳩人
讀上去只會更易揸兜

請睇PhD 是我的負累

最撚憎人講乜鳩讀上去

收皮啦 講得多數都唔係科果出身既人

乞食科就係乞食

唔洗講錢嫁啦

睇住個BIO 教授出唔到paper 4年被人term左

我都登佢擔心

SIX BALL

睇楊天命講股好過

呢度啲人講就叻

因為窮呀屌你個閪

係呢個功利主義社會做兩年研究冇嘢睇已經屌你走啦

兩年做得到啲咩？唔係做研究既撚會明

條數學臭西好快會喺fb尻叫

條友真係唔識架喎

唔係話數學冇用
而係搵唔到食
香港錢行頭
你有錢先有資格學人講理想 夢想 興趣
冇錢？ 安份守己讀返搵到食既科吧喇

恒大

pure sci讀左上去都係食屎
利申，我係其中一個

講得出讀數學系有用嘅人一定唔係讀數學系/知讀咩

因為香港唔係一個國家，只係一個商業城市
唔會花錢搞科研、文化

數學係所有科學的基礎，大學一定要有

有錢人的仔女根本唔需要擔心生活，或者讀完之後乞食
可以專心讀興趣科，不食人間煙火嘅氣質就係咁嚟

職專學院

睇field姐

On9, 呢度邊個數學系出身？

V女優月撈200萬 爽住高級公寓

22歲日本AV女優水川蓳近日受邀登上節目《給予明細》公開女優工作行程，甚至公開自己的薪資條，透露自己月拍10部片可領200萬日圓（約55萬台幣）酬勞。

▲水川蓳月拍10部片可拿200萬。（圖／翻攝自AbemaTV）

水川蓳曾是片商「Prestige」的專屬女優，現在轉為個人企劃，日前節目組特的跟拍她的一日生活，從拍片事前化妝、簽同意書，與合作男優互換身體健康檢查報告，到拍攝成人片，下工領薪水，發現她一個月靠10支成人片作品，拿到約200萬日圓（約55萬台幣），平均一部5萬5的報酬。

▲水川蓳爸爸很支持女兒事業。（圖／翻攝自AbemaTV）

優渥的薪資讓水川蓳得以住在市區60坪2房1廳，陽台可以俯瞰東京鐵塔的高級公寓，節目最後也訪問了她的爸爸，對方不僅不反對女兒投身至成人片，甚至期許她能成為AV界的鈴木一朗。

先唔講D人湧曬去讀搵食科
搵食科其實都有少少學術成分
但D「進取」嘅學生，係大學幾年入面，出力去做intern，都唔願花時間浸淫係大學嘅學術環境

可能值錢嘅唔係大學，而係張cert

其實數學係有應用於炒賣架

好正確。根本唔需要個個讀大學。大部分人都係做個技術工的材料。

專請D讀數學、物理嘅人嚟build model

純數係文科係藝術
係為豐富精神生活而存在
純數嘅存在絕對唔係為其他科製造計算工具

就算唔係數學系出身
只要讀過理科
都知數學重要啦

無咁上下家底真係唔好讀乞食科

利申ba grad

大學管理層其實都差唔多

我諗後生到中年果D而家好多都係數學系出身
不過數學功力我就唔知啦

韓仔都追緊啦
近年推左好多學生出去讀書

乜撚嘢肢解？垃圾記者唔好亂用中文好冇
正正常常寫分拆唔得嘅？

其實中國好多(英文好差的)勁人, 只係中國的環境令人卻步姐

phd仲死喎

私人市場淨係睇經驗, 你學野快同學完叻過有經驗的人又點姐? 唔可以即刻用

肢解用得岩喎
分拆先唔岩

屋企窮吖嘛 屋企有錢我都想去讀數讀文學

？
佢下文全部寫分拆 得標題冇啦啦嘩眾取寵寫肢解 中文唔係比你咁用

當數學系拆開擺係第二個系, 自然要跟第二個系的研究方向, 咁咪同殺左數學系再將條屍劏開有咩分別

想像到幾大打擊

唔好屈啲
不如嚟過旅行都計

個病係喺香港培育

其中一個解決純學科無人讀的方法係將部份職訓學位轉做第二學位, 好似美國咁

依家中小學唔係推steam架咩？點知又要cut數學系，真係可笑

垃圾香港政府諗住掉幾個臭錢、填下海出黎香港就有科研

人唔笑 狗都吠

個科學園整左咁多年，到底出咩咩科研出黎

有乜計啫，呢個係香港嘅風氣
家長上一輩同社會乜都錢開頭、分數為先
都係嗰句啦，如果想香港改變嘅由下一代教育做起
但現時中小學嘅風氣都係好惡劣
因為呢啲思想根深蒂固

或者咁講啦,讀數又無話關唔關心態事.
純數的確有屬於佢的藝術美,但我個人覺得能夠將一D現實遇到GE問題變成用數學模型去解決.
呢種數學上的應用雖然無關藝術美,但亦係另一種化繁為簡,數學的表達精神方式.

上面條片係一套美劇講"PI"呢個符號,雖然未能夠完全表達數學的美感,
但係我覺得普通人都可以嘗試了解,感受下數學的美

政府就係諗住求其丟D錢 (比自己人) 就話做左功課, 係你地班蟻民唔肯加入

Honor Class呢樣野係英聯邦既制度，其他國家係冇呢樣野，美國只有optional既Honor Track，而Honor Track係要你達成一定條件先會比你以Honor畢業，例如要take honor course，寫honor thesis etc. 仲要唔係間間都會開呢個track
歐洲就更加連Honor Track都未必有

咁CityU想跟返美國制度又有咩問題？自從香港d大學轉左美式制度之後，就好應該廢左honor class同MPhil，改用美國既honor track同M.S. (thesis option)

都已經有GPA，仲分honor class做乜鳩？

其實嗰語境完全唔啱 因為肢解太特定解作斬四肢 讀者思維只會連繫到恐怖 殺人
同討論大學政策係冇關係冇聯想空間
咁格硬用只會睇到讀者1999 比喻本身亦唔貼切 分拆先係正常形容普遍事物詞語

其實數學呢類非實用科讀完出來有咩用

真心講句，中大個Enrichment Mathematics年年想入嘅人都要爭崩頭，而港大個數學系就咁撚少人

知咩事啦屌，根本就係你地唔夠其他大學嚟先搞到咁

仲有佢喺片入面話會有Lecturer同學生一齊搞學分以外嘅Seminar學知識，而家中大都有呢啲嘢囉

所以話呢，港大數學系廢就唔好賴地硬，應該自己諗方法點樣增強返，令到人地會想入你地個數學系囉，而唔係好似理學院高層班閪人咁想殺數學系

呢啲冇實際產出嘅行為可以留喺香港咁耐，反而造就社會進步嘅知識，啲人理都唔想理，仲要邊個讀就笑邊個傻仔

香港人個腦唔識郁,淨係諗炒炒賣賣,港共啲政策又幫晒地產霸權

係外國人地老闆識欣賞理科grad嘅人，請佢地。
外國勁人讀理科，廢人先走去讀商科，香港完全調轉晒。而我覺得學理科嘅人有思維，又可以走返去學商科野，但商科人要學返理科嘅野，就難

駁唔到先負評再深潛
宜家d連登仔真係...

iBank 一直都請, 不過你要1ST HON MATH

放眼世界啦，讀上去嘅意思唔係叫你繼續響香港R撈
我咪又係乞食科畢業

沙士時, 我就係靠識 Levenshtein distance 搵到一啖飯食

香港係無制度支持精英
相反，班垃圾係勁多資源
汰強留弱

shit

將actuarial science, risk man, qfin, cs歸落maths major度
包保收多5倍人

我有fd係德國做緊phd，佢都煩緊畢業點算
放眼全世界？
佢過去咁多年，新加坡，美帝，端典，德國都飄流過，而家因為phd先相對穩定幾年
科研冇父幹真係死得的

瑞典

香港寧願將資源資助100個廢人都唔會資助1個精英

合返晒去理學院

其實我一直都唔明, 點解actuarial science, risk man, qfin 唔係MATH下?

改個好名包裝下，例如環球數學研究及應用。

軍事工業

會執笠

睇黎天文台以後無港大仔

冇呢啲文理科既u同ive有咩分別?

On9 咩美國都係咁
美國幾多科研呀 識唔撚識野 無知

社會發展本身就係由人文同數學累積建立出黎
可唔可以講多少少呢方面

而家興data science machine learning

學術界不嬲都係識人好過識字

如果你問呢個問題, 同問點解stat唔係math之下一樣

幾年前出環球medic果陣同班friend講過呢個笑話

HKU因爲major有rms呢類搶手野, 又無quota搞到major比例失衡
揀math除非話想有個亂鳩咁黎的second major或者係"藍血"作怪, 讀數都係會諗CU UST先

炒到啲樓貴晒
除非有父幹，大學唔讀專科嘅話好難買到樓

有時除左讀咩科，際遇都好緊要嘅

2A巴打原來讀math

其實我認為係香港，如果你唔係非常有天分，非常聰穎，不如讀專科，務求出黎工作穩定，人工高，福利好，做個有牌專業人士。
如果你自問唔係好勁，千奇咪選擇科研，唔好選擇術科，因為本身佢地既應用性低，你會發現出黎做野人工好低，人工好高既你又無料做，例如ibank請math, physics佬，你自問英文叻唔叻，係咪first hon，唔係既不如選擇比較有保障既學系啦。
你見讀sci出身又撈得好掂，出國乜乜柒柒，個d本身係好top架啦。

所以得2種，一係叻到飛天，一係就靠考政府工，做老師，sales，其他慘過翻印度。

最弊係連班top的都狗衝去職訓科, 唔掂的, 又想要degree咪逼住讀術科

有個朋友數學系畢業，最後做工程，做左有10年，over 40k。
唔轉行，都唔知可以做乜。
最大問題又唔係top到令佢可以繼續行科研路。

數學系有得做工程師

哲學本身就唔會有權威

再出名再多人欣賞既哲學家都有人追住黎批評

無視對方既外在一切，只討論分析對方既思想同立場，先係哲學撚做既事

唔知點入行啦，應該入去都係做細捱到而家，又要得閒進修下。
如果當初選擇poly d 19醫療系，條路好行好多啦，唔洗咁漂泊。

on9..邊個話數學搵唔到錢?
顧鳴高就係用數學屌打馬會。

係架

根本呢堆都係應用數學黎之嘛

數學先係本, 呢堆野係末

根本數學系畢業, 應該可以直入呢堆既YEAR 3 TOP UP多一個degree

其實兩樣野思維模式唔同

依位巴打心水清

識得整個鎚出黎既人 VS 只係識點用人地整個鎚既人

老實講 研究pure maths真係要花好多錢同心力
不如直接讀applied maths

所以我喺科大玩左3年pure就比人踢出來搵19工

其實就算有個dept係到又點
香港D科既field窄過西咁
比你一年100個入去讀個科都無用
D人出到黎都唔會對個field認識太深
利申 經歷緊
有時無聊去外國D出名既大學睇下人地D course info
真係可以有勁多野學

如果純打工兩樣都乞架啦

咪係
無可否認數學勁既人學其他所謂應用數學甚至工程，係簡單好多。

但係讀完個degree 就話自己識整個鎚實在太自大

勁鎚未必得, 鎚仔都OK

唔知有多少人用過MATHLAB？

多班廉價勞工

大學變質

柏拉圖一直強調數學對社會的重要性

phd都未必得啦

讀Nursing 上車

有python, matlab 不了

「大學唔係個職業學校，係個發展知識嘅前園。大學唔單只話社會某職業需要幾多人，就幫你訓練。」

係度道理係人都明 但依度係香港
今時今日好多人應該連個3-4年大學都唔想讀
因為香港on9到基本上你唔轉工就唔加人工 讀正乞食科既fg起薪分分鐘低過aco
當你20歲中學畢業起出黎做野 肯捱番3-4年 跳番兩三次 話唔定人工真係高過你個位係大學死讀爛讀既朋友

用Matlab唔使讀數學系啦

數學系讀numerical method 可以玩電算

你講MATLAB 想講啲咩 定係你係負責開發MATLAB？

用就大把人用有咩出奇

no math, no engine, no science, no actuarial, no stat

其實你知唔知大學點解要存在呢？

Joanna ko
數學系臭西

有冇介紹？

身為港大畢業生都覺得呢件事簡直係羞恥
冇架喇，港大淪為學店，排名年年跌，遲早玩完

UGC玩果個學位分配遊戲好正架

「肢解」哩兩隻戇鳩字咪就係件數學臭西上年帶頭用囉
一個二個記者食佢啲料個個成隻哈巴狗咁
跟佢口水尾用埋曬啲濕鳩誇大字眼 嘩眾取寵
早排件臭西仲cap圖郭新讚佢 以為自己好巴閉 人哋只係厹你件大波臭雞咋

做sales, 跳番幾次, 其實人工真係高過大學生.........
但如果做唔到sales 工, 囉住個中學學歷, 都幾難搵到一份舒服工, 大多數咪只係做
飲食, 零售呢D 基層工.........唔怕辛苦的, 我諗可以做地盤工人gei , 但有無糧出+開工不足的風險.

google 請好多數學家

間U雞少少或者唔係1st hon連in都冇得in

DSE學生係咪 好少同時讀 M2 + Physics ?

M2 變到可有可冇

PHY 反而多人少少

上到year 1先學 differentiation and integration ?

出奇咩?

無乜問題其實

AL 都好多人無讀A math pure math

我地以前AL 偏向 physics + applied maths

舊制理科上到AL會考多數有a math
所以除左bio 好少理工人會完全唔識calculus

on9
做乜拉埋日本落水
日本都出左幾個諾貝爾物理學獎

下，負評你嘅唔係我喎，而且都唔可能一日24小時都上連登啦
唔即刻覆就等於深潛?
大家都係係到發表自己意見，而我亦都無話你講嘅野有問題
只係我以為讀上去master同phd大多數都要求有hon先會話覺得city中文系無左hon痴線
何必下下都一句"而家d連登仔真係...."撻埋黎呢

以前條女
CU maths
名小(每年幾萬人想報嗰間)教數 >10yrs
月薪近7雞嘢

好易揸兜

日本唔算亞洲, OK?

以前有個人
痴膠花痴痴下唔小心上咗福布斯富豪榜

香港真係遍地黃金同機遇呀

讀數大把嘢撈

根你老母

例如掃地

真係冇做過既就唔駛咁緊張喎
況且都冇話你唔即刻覆，你估連登係real-time chatroom咩 ，只係話你偷偷留下負評姐
其實真係唔行honor class制度既地方就冇乜人會睇hon，歐美亞大部分國家都唔行honor class，鬼識你乜野honor咩，GPA最實際
香港d大學咪一樣照收佢地讀master phd

冇hon係趨勢，而美式制度先係呢個時代既主流

香港地連部分職業向學科出嚟都分分鍾乞食啦，e.g. IT,細電等，更加唔好講其他術科

都係嗰句，香港本來就唔需要任何大學，香港地想靠讀書靠專業靠知識搵錢根本就戇撚鳩，香港地玩法從來都唔係咁

香港從來只係得偷呃拐騙，日日hard sell煩鳩住人享受跑數摔數搵錢上位，呢啲真係全部都完全唔需要咩高學歷，不過次次我咁講班柒頭只敢偷偷負評又唔敢駁我/根本駁我唔到

HKU 世界上都叫知名學府
竟然想取消數學系
難怪香港科研搞到咁...

冇得怪人只揀揾食科 香港地好現實 冇錢點生活

究竟人類所採用，所謂最精簡既 symbols 同埋 writing system 是否足以用來描述宇宙全部事物?

呢點我響連登都有講過，班友始終都係駁唔到
香港需要既，係IVE同Polytechnic，完全諗唔明點解Poly同City會升格左做大學
至於HKU現時既Curriculum根本就係一間具有香港特色既仿澳洲大學
一個course 3/6 credit，course code抄足澳洲既大學，curriculum structure又極似，可以讀左12個major course就當你係major
但人地澳洲咁做既目的，係因為有optional honour year，係要讀幾個course寫thesis做research，HKU又有冇跟先？
反而正常傳統大學唔會出現既強制internship就一定係required，咁同職訓有咩分別？
ptt同知乎既hku留學生comment，唔少都覺得HKU太就業導向，學術訓練根本同佢地local uni冇得比
既然開大學要開到咁，唔差在全面復興職訓教育啦

dse考M1／M2嘅人仲少過AL考Math&Stat／Pure Math嘅人

好多，大把純數人等爭，你係校長都請個純數啦

「他認為數學不是學者孤芳自賞的科目」

下面兩段就瘋狂自我打飛機孤芳自賞數學，

數學幾有用幾好幾正都好，有咁既教授都抵比人殺科啦。

因爲香港人葉公好龍

其實美國大學係7-8科已經一個major，12科已經算多，都一樣要做畢業論文。HKU 12科一個major都一樣係要做論文 有高低之分